某啲歌一聽就會有翻以前第一次聽個首歌既季節感覺

我一聽某隻歌就會去翻以前第一次聽呢首歌既季節
有無人都係咁？

例如呢首 我第一次聽係秋天聽
每次聽都會有感覺係去翻秋冬天咁
好舒服 凍凍地 着長袖
樹上面跌左好多黃左既樹葉係地下

聽周杰倫d歌寧舍有畫面

楓

以為得我一個會咁
有幾首歌某年夏天成日聽
而家一聽返就諗起嗰年夏天發生過嘅事
好懷念

我唔太熟佢
不過佢都有一兩隻歌我都會有個季節感覺

春夏秋冬

係啊 我就係咁
隔左一段時間無再聽
但一聽翻就會有翻個時秋冬天既事係腦到播翻

熱浪假期會聞到以前小學好開心放暑假
周董既半島鐵盒有書味
星晴有秋天味

啱啱分手個時開始聽周國腎
到依家每次聽周國腎既歌都好有感覺

我好多時都係咁
但最深刻係赤城千葉 — 秋

約定

仲有王苑之既小團圓
一聽就去左冬天 好委屈 好傷感

那些年 每次前奏一響起就有那時著住校服追女仔既畫面

如果某時期聽得多某首歌
咁第日聽返就會有嗰個時期既畫面同感覺
啲歌對我嚟講似時光機既一種

超有同感

係 聽到thinking out loud好有冬天感覺

歌係一樣會幫你保存記憶既野，好神奇
例如個首歌同人分享過/係他人分享比你，一聽就會記起對方
最愛既歌唔好亂比人聽，唔係就會唔敢聽

擁抱 一聽啲蟬聲就好有夏季感覺 同埋我第一次聽就係嗰個我失戀嘅夏天

會啊
以前中學冬天較果個鬧鐘鈴聲係首日文歌
而家聽翻都覺得涷
諗起得十度朝早六點要起

Westlife - Seasons In The Sun (Official Video)

同首歌名有分別，唔知點解一聽就覺得係冬天
可能同 MV 入面所有人著冬天長袖衫有關

季節得唔得

個陣中秋節 玩到好夜之後一個人搭的士番屋企
架車好慢所以好靜 得好清無雜音嘅收音機聲

望到隔住塊車窗嘅月亮又大又圓
禁啱收音機播王菀之首月亮說 （第一次聽）
個feel好難形容
但從此一聽月亮說就諗起中秋過後獨自回家有少少寂寞嘅心情

[quote]節日得唔得